# Matchmaker

### Переменные окружения
```aidl
    Задаются в src/main/resources/application.conf
    У всех переменных есть значения по умолчанию.
    
    MM_GROUP_SIZE - размер группы
    
    MM_GROUP_SOLVER_SKILL_RANGE - Доля единицы. Определяет диапазон поиска пользователей по skill.
        Чем больше значение, тем подбор группы будет происходить быстрее, но и разброс значения в группе в среднем будет больше.
    
    MM_GROUP_SOLVER_LATENCY_RANGE - Доля единицы. Определяет диапазон поиска пользователей по latency.
        Чем больше значение, тем подбор группы будет происходить быстрее, но и разброс значения в группе в среднем будет больше.

    MM_GROUP_SOLVER_HELP_EVERY - Значение времени в миллисекундах. Каждый раз при запуске помощник проверяет время 
        нахождения в пуле для каждого пользователя, за каждые MM_GROUP_SOLVER_HELP_EVERY миллисекунд увеличивает степень,
        в которую возводится коэффициент диапазона поиска.
        
    MM_GROUP_SOLVER_INVOKE_PERIOD - Значение времени в миллисекундах. Период вызова помощника.
```

### Описание архитектуры
```aidl
    Приложение работает на базе ktor и реализует паттерн "цепочка обязанностей".
    В Application.kt вызываются 2 логических цепочки.
    
    1. UserChain. Запускатся при получении POST запроса.
        Производит валидацию и маппинг транспортной модели.
        Пытается сформировать группу по алгоритму согласно заданным настройкам.
        Выводит в консоль результат поиска.
        Возвращает ответ клиенту. 200 - при успешном добавлении пользователя в пул или 400 при ошибке валидации входных данных.
        
    2. HelperChain. Запускатся по таймеру, заданному в настройках.
        Ослабляет требования поиска группы для пользователей за каждые MM_GROUP_SOLVER_HELP_EVERY проведенные в пуле.
        Пытается сформировать группу по алгоритму согласно заданным настройкам.
        Выводит в консоль результат поиска.
    
    Для проверки можно использовать тесты src/test/kotlin/ru/vsko/matchmaker/MatchmakerTest.kt
```